\begin{section}{Shell}

El shell está compuesto de dos partes, el input loop y los comandos.

\begin{subsection}{Input Loop}

Primero se setea el current working directory a root y luego el loop:

\begin{enumerate}
\item Imprime el prompt
\item Lee una línea por entrada estándar
\item Se le pasa la línea al parser. Este borra los espacios sobrantes y deja un caracter nulo al final de cada palabra ingresada. A su vez es capaz de reconocer apóstrofes (') en caso de necesitar ingresar espacios y barras invertidas ($\backslash$) en caso de tener que ingresar un espacio o un apóstrofe de forma literal.
\item Se toma la primera palabra como nombre de comando y se la busca en una tabla de comandos, que tiene un par nombre/puntero a función. 
\item Se ejecuta el comando encontrado. Se le pasa como parámetro el resto de las palabras, mediante la clásica aridad \textbf{(int argc, char* argv[])}
\item El comando se encargará de interpretar los parámetros acorde a su función y devolverá un código de error que es impreso en pantalla si no es 0.
\end{enumerate}

Nada más complejo que eso, una vez ejecutado el comando vuelve al comienzo del loop.

\end{subsection}

\begin{subsection}{Comandos}

Actualmente hay implementados cuatro comandos simples:
\begin{description}
\item[cd] Cambia el \textit{current working directory} al indicado, tanto el string del prompt como el directorio de IO.
\item[ls] Lista el contenido de un directorio.
\item[echo] Imprime los parámetros en STDOUT.
\item[exec] Ejecuta el binario pasado por parámetro.
\end{description}

En el caso de cd, se crearon unas funciones que se encargan de modificar el current path acorde dependiendo si fue relativo o absoluto el cambio de directorio.

\end{subsection}

\end{section}